%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, includehead, margin=20mm]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no1 --- B}}
\fancyhead[R]{25/09/2020}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{exercice}[3 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Nommer les ensembles $\mathbb{Z}$ et $\mathbb{Q}$.
    \item Donner un exemple de nombre $x$ tel que $x\in\mathbb{Q}$ et $x\notin\mathbb{Z}$ (un seul nombre qui vérifie les deux conditions).
    \item Répondre par vrai ou faux, sans justifier.
      \begin{multicols}{3}
        \begin{enumerate}
        %\item $\sqrt{2}\in\mathbb{Q}$
          \item $\frac{1}{3}\in\mathbb{D}$
          \item $\mathbb{Z}\subset\mathbb{D}$
          \item $25\in\mathbb{Q}$
        \end{enumerate}
      \end{multicols}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}

  On considère les intervalles $I=\intervallef{-8; 13,5}$ et $J=\intervalleoi{3}$.
  Répondre aux questions suivantes sans justifier.

  \begin{enumerate}
    \item Représentez les deux intervalles $I$ et $J$ sur la même droite des réels (qui n'est pas forcément à l'échelle).
    \item Proposez un nombre $x$ tel que $x\notin I$ et $x\in J$.
    \item Proposez un nombre $a$ tel que $a\in I\cap J$.
    \item Quel est le plus grand nombre de l'intervalle $I$ ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[3 points]
  Résoudre le couple d'inéquations suivantes, et présenter le résultat sous la forme d'un seul intervalle (ou d'une union d'intervalles disjoints).

  \[
    3x+4\leq 4x+7
    \text{ et }
    x-5<-x+3
  \]
\end{exercice}

\begin{exercice}[2 points]
  Exprimer les ensembles suivants sous la forme d'un seul intervalle, ou d'une union d'intervalles disjoints.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[label={$\Alph*=$}]
      \item $\intervalleio{2}\cup\intervallef{-3;4}$
      \item $\intervalleoi{2}\cap\intervallef{-1;4}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\end{document}
